小弟行年二十有七 一事無成

月入20k出頭, 日日都好平淡番工放工, 份工一路做落去唔見得有咩大上落, 只係會慢慢咁升上去, 唔夠快但亦都唔係停滯不前, 心情有啲焦急, 但係維持到生活之餘又有啲錢儲

感覺好似一場慢性病, 未緊急到要即刻就醫, 但係擺擺下又覺好唔妥

好似望住自己行緊去一條掘頭路, 成條路好平坦, 不過灰灰暗暗無咩色彩

係有少少積蓄, 50萬左右, 間唔中就好想搵過第二行重新再闖下, 甚至拎舊錢出黎搵啲野試下

不過錢只係得一注, 一係繼續儲多啲諗買樓, 一係"趁後生"盡地一煲 , 搞咩都好啦, 開鋪寫APP寫網站etc, 總之冒險下

拿假設出黎試兩年, 舊錢用哂又無咩成就, 到時已經29歲, 無積蓄無特殊技能, 再加兩年空白期.........

我自己一個人又無咩所謂呀, 但係女朋友同我同年, 我接受到唔代表佢接受到

結果?

就係又唔敢轉行重練, 又唔敢用舊錢做啲乜, facebook仲成日叫我投資泰國越南樓, 成功就話姐, 咁失敗左呢? 到時連俾首期結婚都無呀

每一日都痛苦緊咁樣落樣唔係好得, 但又搵唔到出口, 好焗促就黎抖唔到氣

停滯不前?
問你一句 你過得開唔開心先
我覺得你擔心嘅係其他原因大過揾錢唔多喎

就係無特別唔開心, 又無特別好開心

生活都算舒服, 不過每日都好似一條平線 "嘟----------" 咁樣

你係咪未揾到一樣自己真正鐘意嘅喜好?

如果冇嘅話 試下乜都玩下 睇下自己興趣係邊到?

相信你會過得比較有趣少少

小弟都係 27、都係月入 20k頭，但係冇 50萬積蓄
巴打係咪有做開咩投資 etc

你都係差條女陪你姐

有條女仲想點，屌，50萬攞黎搞結婚，儲首期好過啦

咁後生都驚驚青青
攞三十萬去投資啦

邊忽一事無成

你想27歲就做到金融才俊定人民英雄
係既你睇少d電視啦

定係曬命post

大致明白，有90%機會係曬命post

投資泰國越南樓

我3年後會步你後塵

我明白我食得飽著得暖算係唔錯, 叫做係無病呻吟, 而且無論環境幾差都好, 永遠都仲有比我更差既,

就算我訓天橋底開post, 都會有人話佢連天橋底都無得訓, 訓緊隧道日日擔心俾食環洗街

27歲話後生唔後生, 話中坑唔中坑, 特別係身邊朋友個個都開始上位, 自己無咩發圍亦睇唔到有咩機會發圍, 仲唔夠膽做D咩去發圍

怕自己發唔起之餘, 連個少少積蓄都無埋就真係一事無成(30歲)

廿七歲已經有首期
仲開呢d post 真係嬲屌

你錢係到 係唔膽博驚失敗啫
對平靜生活不滿又搵唔到理想興趣 你嘅生活咪注定一條水平線囉

我都係

妖, 我大過你都無50萬儲蓄

你首先諗左如果真係比你試, 你想試乜先啦

PLAN過度過先有得討論落去,

你而家都未有下個目標, 咁惟有做住你而家份工先啦

悶得滯想唔要飯碗

你女朋友又儲左幾多錢?

考慮轉同工種可能加幾成人工

有500k先慘 唔上唔落

20k/mth,500k儲備,有女

然後一事無成

頂, 的確係你講咁樣

明明應該心足, 慢慢腳踏實地咁儲錢, 慢慢成家立室

但係個心好似有蟻咬咁, 覺得身邊朋友個個都彈起, 自己仲係咁樣唔得

月入14~15K, 份工一路做落去都冇得升上去
冇乜積蓄
冇女朋友

頗豬係咪BIN我C

樓主可以試下玩網店

再可以試下搵網上咩生意接手
應該有好多
睇下有沒有搞頭

唉, 我今年24, 月入24K, 但我無50萬
你叫一事無成, 我叫咩?

明你講咩，其實好多人都係咁，比上不足，比下有餘

但想做好d，試下定一堆短期目標比自己慢慢去實踐囉

或者真係放低有既野跳出個comfort zone

我睇完成個POST，重點你係想飛左條囡。換個件成個世界就會唔同曬。

好明白樓主感受

利伸: 27 歲搵24k 有女 有1M 儲蓄
都係一事無成 準備辭職搵第二份

三年後我應該同樓主一樣

無病呻吟

24 仲大把時間
可能27 就有呢

24果陣我都無50萬

想做乜就試

行年廿二 月入20-23k( pt + ft 6日工)
上一年拎左廿萬去外國讀19 foundation
而家yr 1

28歲 月入19k 銀行得210k
冇女冇父幹冇興趣

巴打好可憐，俾人bin c

其實.......我都有諗過如果我係一枝公, 可能真係會膽粗好多, 話試乜就試乜, 創業就創業, 轉工就轉工, 周遊列國就周遊列國, 屌我去行船添呀

但係條女同我一齊同好耐下, 都認定左對方, 唉我唔可以咁自私, 唔想有千分之一機會佢要陪我捱窮

SAME

想激D 咪過大海
再唔係將500K分比我地

Good guy deserves a break

二十七搵20k多啲有五十萬算唔錯

廿二搵23K好勁喎巴打
仲有20萬

廿二大把人仲讀緊書

趁後生學下野啦

你搵20K, 儲到50萬, 有女有比家用食飯搭車...你點儲...月儲8千儲5年?

我都係
27 老豆幫我供比左層私樓首期
28k/m . 有女

覺得自己一事無成

23歲第一份工 12k, 其實無特別壓抑自己洗錢, 旅行照去(一年兩次), 飯照食(間中會出去食餐好既), 電話照換(3年換一部), 仲有13萬non mean

不過差唔多日日帶飯, 家用就象徵式俾2000, 好在我既娛樂都係打下機, 睇書, 做gym, 洗極有限

所以儲得其實唔算辛苦, 但係儲到 50萬都唔知點用好, 高不成低不就

家用$2000

你依d叫比上不足
咁同我比下 等你開心下啦
我都27 女友同我同年 我地一齊7年
我只係個垃圾sale 屎仔 月入15k
儲蓄？ 冇喎 sorry 咁撚低收入又拍拖 點儲到
我浪費緊女友最值錢嘅時間 我亦深知拍咁耐再唔結婚就散
我打算佢一飛我 我就飲迪露

你係覺得太平淡

食屎啦

對唔住巴打, 你令我覺得我好仆街好唔心足, 但千祈唔好飲迪露呀

我諗係香港地, 同你一樣/同我一樣/比我地更差, 都係大有人在, 但唔通因為有人衰過我地就無資格呻吟咩....

任何生活條件既人都有煩惱, 上網呻下都係想搵同路人, 取下暖, 希望自己唔係唯一一個

拎五十萬買股啦，唔想搏，收息都好啦

而家得番十雞 + 三年零收入

屌，我二十有七，揾得萬一，先叫一事無成呀！

想成功，就要預左果50萬有好大機會無曬

如果成50萬積蓄個女朋友仲嫌窮嫌冇上進心
我建議你中出即飛

大你一年 人工高過你 但係近呢三年先開始高少少
以前都係萬零蚊個月
但我既儲蓄得你既一半

覺唔覺得可以放膽一試個timegap其實好細

大學畢業差唔多 23歲

如果30歲一貧如洗就係失敗, 起碼應該要有番2年積蓄/打工經驗係身的話, 即係28歲就係極限

換句話講, 23歲一出身就要放膽試, 問題在於呢個歲數多數無錢無身, 仲狽住一身學費債, 儲得舊本金黎可以搵啲野搞下, 分分鐘已經26,7

........屌!! 即係講緊我自己

點做到

24k有 1m儲蓄咁勁

唔知道你慢慢升會最後會有幾錢人工，但老老實實，就算最後每個月4、5萬，好似到退休都未必夠洗

肯做低賤工

26歲仲係做緊d垃圾工
不過叫做有keep住儲錢,身邊好多人已經搵緊20k
我仲係萬零蚊呢個數徘徊緊

I know your feel bro
同你19樣

返咩工？

樓主係programmer?

+1 無積蓄
有錢就玩盡佢

黎緊搵新工 先開結儲錢

同是天涯淪落人

27歲有50好勁啦
我都就27但得幾萬係銀行

唉屌

證券行打雜

留言同我想像中有好大出入
因為我覺得27歲搵20k有500k儲蓄真係唔係一件太難達到既事

重點係去到27歲呢個年紀話細唔細 但經濟上又無成家立室既能力 (有其他父幹另計)
所以見到d人屌樓主曬命我覺得有d奇怪

利申：我23歲 但預期27歲果陣情況同樓主差唔多